[制裁] 遊說美國議員 國泰港龍列入制裁名單

去信美國參眾兩院議員， 遊說把國泰港龍列入《香港人權與民主法案》(Hong Kong Human Rights and Democracy Act ) 制裁名單。 《香港人權與民主法案》將設置懲罰機制，涉及鎮壓香港民主自由的香港與中國官員，將禁止進入美國境內，也將凍結其在美國的資產。

"航空界瀰漫白色恐怖，港龍空勤人員協會主席施安娜疑在社交媒體發放反送中訊息，因而被國泰解僱。職工盟表示，施安娜被炒，明顯是國泰針對工會主席作為員工意見領袖，企圖殺一儆百，要求國泰立即撤回解僱決定。職工盟主席吳敏兒透露，在中央打壓下，整個航空界至今有14人要離職，其中8人因網上言論被「以言入罪」，形容是中央對航空界的「大抓捕」。

日前突遭解僱的港龍空勤人員協會主席施安娜今日現身職工盟記者會，在港龍工作17年的她表示，於8月20日準備上一班內地航班工作時，突被公司抽起並等待再調配工作，翌日下午，公司邀請她會面。會面時，經理手持三張社交媒體截圖，詢問是否屬於她的賬號，當她回答「是」之後，經理隨即說要解僱她。她追問理由，對方卻回答不能提供理由。施表示，國泰本身有紀律處分程序，公司未能指出她違反甚麼事，即時解僱不合既有程序，她認為公司即時解僱與其社交媒體言論有關，但卻未能指出任何有違紀律之處，明顯針對她作為工會主席參與及發動同事參與反送中運動有關，全面向航空界秋後算賬。"

對《Hong Kong Human Rights and Democracy Act 》有意見的美籍朋友可直接向動議法案的議員表達：
Senator Rubio
Chairman Jim McGovern
Congressman Chris Smith

制裁大陸民航局好過啦

凍結佢地資產
唔比佢地入境
一齊攬炒

走啦你
一定要支持國泰
要制就制國航

不了

警方已向 824「燃點香港·全民覺醒」觀塘遊行集會活動發出不反對通知書

路線為：駿業街遊樂場>駿業街>海濱道>順業街>偉業街>常怡道>宏照道>零碳天地外

詳情將會稍後透過KT tg channel 發放：

「燃點香港·全民覺醒」

五大訴求、缺一不可

智能燈柱、侵犯私穩

日期：24/8/2019
時間：1300集會、1330遊行、1600解散
集會地點：駿業街遊樂場
遊行起點：駿業街遊樂場

公海：

資料發佈：

文宣：

找rubio pence

方向錯
要搞就搞國航

國泰香港野黎架
唔好比人分化

要制就制國航la

咪係 都痴撚線

矛頭指向國泰現任ceo高層

係都制國航先啦
你係咪腦裝屎？

樓主係鬼

點解唔係制裁中國航空局???

睇清楚 唔好比人帶方向

睇清楚依個3毛post

不如遊說美國議員 將個地球今日起圍住你轉好唔好？

On9

唔好推 三毛post

其實可唔可以集中收集各大跨國公司企業(如:big4......)
因受共產黨威脅, 而迫領員工禁聲, 禁示出席工餘集會嘅內部email
去信穆迪公司（Moody's Corporation) 調低香港信貸評級
中國嚴重干預香港各大機構營商環境????
經濟......政府最痛!!!!!
有無得諗? 請指教!!!

制裁所有中國航空公司

我個人本身都唔鍾意國泰，因為佢ban咗Jetstar hk base

但係唔明點解大家唔搞中資航空報仇，而去搞國泰
國泰冇咗中國領空同即時清盤冇分開，國泰別無選擇

香港如今咁無牙力，全因經濟轉型失敗
放棄工業（短視港商北移玩cost down)
冇高科技
文化產業又衰退（奶中國係主因）

金融業養出嚟嘅難聽啲就係成堆「高級文員」「高級sales」
服務業、物流航空船運無技術含量可言
中共要玩鳩你真係好易

可以同到中國攬炒已經係最好結局

吓? 制裁國泰港龍, 佢哋都係受害者喎?

等於你唔去制裁個強姦犯, 走去話制裁個受害人

係就應該對準政權, 支共民寒局

制裁支共民寒局高層官員, 咁先有效

心水清

要制都制國航啦
國泰要頂都頂到盡啦
撐國泰 坐國泰 共度時艱

不如今天我好冇？

制裁國泰咪姐係益中共
中共就係想國泰死

大罷工、制裁兩邊一齊做

on9建議

應該禁止所有中國機經文明國家領空

中國人殺人放火你郁香港人把撚

國泰橫睇掂睇都係被逼

制就制左大陸先啦

所謂焦土係指要郁中共係要有心理準備攬炒

而唔係主動隊死香港人而中共唔洗suffer

Push

唔好以為盲撐就救到國泰
而家係要比國泰高層知道出賣員工唔會有好結果先可以令佢停止出賣員工
咁樣先有得行落去
國泰可能因壓力做緊佢唔想做既事
所以要國際社會比壓力，令國泰做返正確既事

做實事捍衛國泰懶人包: 今晚11點twitter + email 國際航空組織 + 聯署美國貿易代表處

陳雲：國泰航空公司員工的危機，有更妥當的國際解決辦法

国航唔係控股股東，無法舉證。 當然慢慢有證據的話矛頭應該指向國航。
打壓員工市民係國泰/港龍這兩家公司，係直接施暴者或幫兇。
你都可以話黑警係打份工，真正大佬係習帝，應該制裁習帝。咁大家只能繼續被黑警打。
有壓力， 國泰港龍ceo 才會出黎解釋。

制你老母裁
唔好割啊屌你

PUSH

係要制裁共航

國泰

搞清楚 要制裁就制裁中國啲航空
國泰已經頂左好耐 一定要撐

明明唔割係講緊反擊力度幾大都唔守割
而家變左公司炒鳩你D手足，你都唔同施暴者割
到底諗緊乜野

人地受壓所以做壞事，咪應該反向比更大壓力逼佢重回正軌
又話分兩頭，多線發展又都係得既，無人話比壓力國泰 = 唔比壓力中國

搞國泰把撚咩吊你老母
呢單野係用黎講支那比壓力香港企業
政治打壓自由

咪係囉
制裁都制裁支那啲航空公司啦

真，國泰冧左個d中資航空公司入哂香港就大撚獲

表達清楚少少
係咩國嘅國航？

手動負評
梗係制裁支共 國航啦

正解

制裁名單加晒所有支那航空就夠

係要制裁共航.

國泰自己人 無理由搞佢

係制裁國航呀
點會係國泰港龍
傻撚左

真

岩

全部開 twitter 支持 send like retweet

(國際線) 來來來，兩大template 俾大家做彈藥!!!!

要搞就搞國航啦 cx太古唔得味仲比中資獨大

請用不推文

你中國人食屎都忍到
唔代表我地香港人忍到
已經有14個國泰員工被無理解僱
資方完全無俾解釋
點解我哋仲要攬住間閪公司？

一單還一單
國泰一撚定要要保
但炒人單嘢都要屌
仲有 我唔係中國人

已經有14個國泰員工被無理解僱
資方完全無俾解釋
點解我哋仲要攬住間閪公司？
保國泰? 怎樣保?

係都禁止國航飛入領空

中國唔比人經中國空域人地點唔跪低
係就去信外國ban國航飛外國

國航兩隻字google有幾難

收皮啦你，想讓路俾支那航空？

不支援之餘還要制裁？是否諗錯咗？

本土（英資）公司你走去抵制
咪益撚曬中国国航囉

咩logic？ 建制派無得賺維穩費你賠？ 地盤佬無左大白象工程無飯開你養佢？

一間會主動欺壓 無理解僱香港前線員工 限制員工工餘言論自由既企業
仲算係香港企業？

制裁國泰做乜撚野
大大個中共喺度你唔制裁
你叫人制裁一直支持香港既公司?!
屌你老母

on9

要制都制裁大陸d航空公司啦

基層員工被無理解僱無人幫
國泰蝕少少錢成班出嚟護主
朱門酒肉臭

正確答案

炒晒自己友咁仲支唔支持

點解唔制裁大陸d航空公司
Cx今次呢單野都係受害者, 人地大陸出大絕大石責死蟹唔通要公司陪葬, 咁個空缺益左邊個自己諗啦

咁TVB夠係香港企業啦
又唔見你話 制裁cctv好過

樓主請對準敵人
國泰撐到比人整
你仲加多腳？

所以14個基層員工就唔洗理
最好所有敢言既基層員工比人炒晒
你班管理層就最開心

應該制裁支那

制國航制國航制國航制國航制國航制國航

係都搞香港航空

香港人既質素一眼睇清楚
面對勞資不對等
無人會出聲
喺香港無背景就係原罪
最好個個都每日返工放工
繼續搵$15000一個月
拎90%嚟租樓
唔可以有異見
否則會被解僱
依啲就係香港人

on9
中國制國泰港航
歐美制中國嘅航空
thats fair

大陸玩航空管制，
最佳方法禁番佢地機師入境

應該制裁所有共黨控制嘅公司
唔可以飛過自由世界嘅上空

光復香港
時代革命
自由必勝
共匪末日

點解唔係制裁支那航空公司？

所以嗰十幾個係值得犧牲
只要犧牲嗰個唔係你就得啦 係咪？

樓主你做乜鳩....

要搞就搞支那啦

絕對同意，國泰航空係香港嘅，要制裁大陸民航局就真

延伸閱讀

「極重要」香港將影響世界50年發展+ 三大核彈方向

有時覺得香港人搞到今時今日咁真係抵撚死

係都搞國航

「我哋從來無想過放棄公司，但公司放棄了我」
施安娜：管理層問 FB 截圖後即解僱

國泰港龍空勤人員協會主席施安娜被解僱，施安娜聯同職工盟今日（23日）下午召開記者會交代事件。施安娜表示，本月21日下午，國泰港龍管理層將她傳召回公司，當時有兩名經理向她出示三張從她個人 facebook 賬戶擷取、只有 facebook friends 可閱覽的圖片，管理層在詢問她是否賬號擁有人後，即宣布她被即時解僱。施安娜透露，被擷取的圖片與「反送中」運動沒有關係，其中包括一張她和同事慶祝生日、牆上貼有寫上「happy birthday」便利貼的相片；表示對即將飛往內地感憂慮的帖文；及對兩名國泰高層辭職感遺憾的 facebook story。施安娜表示，她當時追問公司為何解僱她，經理僅表示「I can't tell you the reason（我不能告訴你原因）。」

職工盟主席吳敏兒表示，現時航空業界中，已知因政治壓力被解僱或自動請辭的數字已達 14 宗，其中至少 8 宗涉及以在 facebook 上發布內容「以言入罪」，全部個案均沒有按正常程序進行紀律聆訊。吳敏兒批評，中國當局動用國家級壓力強逼企業「交人」，形容航空業界的「大抓捕」已開始，呼籲大家不能再妥協，讓白色恐怖蔓延。

施安娜表示，她原定本月 19 至 21 日負責來往北京的航班，當時不少同事因擔心安全及為免麻煩，均從電話上刪除敏感信息，她亦攜帶了一部不常用的舊手機，並順利前往北京。至 20 日中午，她獲公司通知無需負責前往杭州的航班，她當時以為公司擔心她的安全，豈料她翌日被召回公司，並遭到即時解僱。

施安娜表示，她大學畢業後第一份工作就是加入港龍，想不到公司在她無做錯事情況下解僱她，將她 17 年努力完全抹殺。施安娜表示，同事明白公司承受內地民航局極大壓力，甚至已盡力遵守內地規定，用盡方法保護公司，可惜公司卻無理解僱員工，將白色恐怖推上高峰，「公司可以退到邊度呢？係咪我哋乖乖就範就唔會再有事呢？」，「我哋從來沒有想過放棄公司，但可惜公司放棄了我」，她在發言中更一度哽咽落淚。施安娜又指，她在私人賬號發表的言論，只有 facebook friends 可閱覽 ，質疑有人故意擷取她的言論舉報她。

應該當國泰係受害者
制裁返中國嘅航空公司就得

CX 執左你估好玩咩？
一係就制裁國航

「公司可以退到邊度呢？係咪我哋乖乖就範就唔會再有事呢？」
「我哋從來沒有想過放棄公司，但可惜公司放棄了我」

係應該將董事同民航局高官加入制裁

推

香港人值唔值得我地義士咁樣幫真係自己諗
只要呢班人買到樓 有工返
其他基層市民死晒 依班中產都唔會可憐

G持國泰

正解
所有大陸機禁飛歐美日亞洲領空

唔制裁大陸有撚用

本末倒置呀
國泰被中共揸住痛腳 逼不得已
佢地唔似其他公司咁唔跪低都生存到 我記得有其他手足講過唔少航線都要經中國空域 國泰根本唔跪唔得 希望手足明白 要制裁嘅並唔係國泰而係中共

主動欺壓係中共

Yes
萬惡源頭一定係中國民航局

「千字文」毋忘初衷，我「反思」故我在

本末倒置左
支航局壓到國泰換人+跪低+炒人
係制裁都應該係支航局

傻撚咗？

有得遊說就梗係制裁中国嗰啲
手段咁低學人上連登帶風向，我驚連三毛都賺唔到啊你，接實啲膠頂肚先啦

其實唔係應該制裁大陸民航局咩？

依家誰人做大陸打手？ 國航+國泰。
誰會在壓力下轉軚？國泰。